================================================================
Java Script: プロトタイプベース言語
================================================================

:Last Change: 21-May-2016.
:Author: qh73xe

.. toctree:: 目次
    :glob:
    :titlesonly:
    :maxdepth: 1

    ./*/main
    ./*

このページは Java Script(JS) 周りの Tips をメモしていきます．
JS は一般に "なんかブラウザのクライアント側で動かすことができるプログラム言語？？" という認識をされることが多いと思います。
この認識は間違いではないですが、より本質的には
"DOM を操作することを目的としたプログラム言語" であると思っています。

そのため、JS は例えば `libreoffice のプラグインを書く <http://gihyo.jp/admin/serial/01/ubuntu-recipe/0279>`_ のに使用したり、
`Gnome-Extentions を作成する <https://wiki.gnome.org/Projects/GnomeShell/Extensions>`_ のに使用したりします。

.. note:: DOM

   ざっくりとした認識で DOM とは
   構造化文章のことであると思えばよいです。
   例えば html では、以下の例の様に、ある文章の内容以外に、
   その文章がヘッダであるとか、
   テーブルであるとか、そういう情報を含みます。

   .. code-block:: HTML

       <h1> hoge </h1>

   このような方針は例えば word で有名な doc 形式や、
   GUI プログラムの GUI 部分に使用される xml,
   ベクター形式の作図である svg 形式でも本質的には一緒です。

.. warning::

   現状では node.js 等の登場により、
   それ以上の意味合いをもつ JS コードを作成することも可能ですが、
   私自身は上記のように JS の使用範囲を決めているので、
   それ以上のことは、別の言語に割り振ります。


